# ARC
> 2019.08.08 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/a/arc_logo1t.webp)](f/c/a/arc_logo1.webp)|<arc-publicinquiries@mail.nasa.gov>, +1(650)604-5000, Fax …;<br> *Public Affairs Office, NASA Ames Research Center, Mail Stop 204-14, Moffett Field, CA, 94035-0001, USA*<br> <https://www.nasa.gov/ames> ~~ [Wiki ⎆](https://en.wikipedia.org/wiki/Ames_Research_Center)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Исследовательский центр Эймса (Ames Research Center, ARC)** — отделение правительственного агентства НАСА, расположенное на территории аэропорта Моффет‑Филда, недалеко от Маунтин‑Вью (Калифорния). Основано 20 декабря 1939 как вторая лаборатория National Advisory Committee for Aeronautics (NACA), ставшая частью НАСА в   1958. Центр назван в честь профессора физики Джозефа Эймса, сооснователя и председателя (1919—1939) комитета NASA.

Центр Эймса является одним из основных центров НАСА, и расположен в Кремниевой долине, вблизи от множества высокотехнологичных компаний, корпоративных инвестфондов, университетов и множества лабораторий которые заслужили для этой местности репутацию места где развиваются новые технологии. Значение центра, если учесть его 2300 исследователей и 860 млн ежегодный бюджет, также достаточно велико.

Изначально в центре планировалось проводить эксперименты в аэродинамической трубе и изучать аэродинамику пропеллерных самолетов, однако, область деятельности расширилась: здесь занимаются исследованиями и технологиями для аэронавтики, космических полетов и информационными технологиями. Центр участвовал во многих миссиях НАСА, он лидирует в астробиологии, малых космических аппаратах, роботизированных исследованиях Луны, технологиях для проекта 「Созвездие」 (Constellation Program); в поисках пригодных для жизни планет; суперкомпьютерах; умных и адаптивных системах; термозащите; и воздушной астрономии.

Ames является центром нескольких ключевых научных миссий НАСА (Миссии Кеплера, LCROSS, SOFIA, LADEE). Значительный вклад внесен в проект Exploration (КА Orion и РН Ares I). 



## The End

end of file
